2017年因心臟病發暈倒嘅阿積士球員諾利醒番

Ajax star Abdelhak Nouri able to watch football again after waking up from coma

Former Ajax ace Abdelhak Nouri is able to enjoy football again nearly three years after he was put into an induced coma, his family have confirmed.

The Dutchman, affectionately known as ‘Appie’, suffered a cardiac arrhythmia attack during Ajax’s pre-season friendly clash with Werder Bremen back in July 2017 and sustained severe and permanent brain damage caused by a lack of oxygen supply.

Nouri’s family asked for privacy in the days and weeks following the incident and messages of support flooded in for the youngster from around the world of sport.

The 22-year-old awoke from his coma in the summer of 2018 and now ‘sleeps, eats, frowns and burps’ but remains bedridden and ‘very dependent’ on his family members.

This week, Nouri’s brother has told Dutch outlet De Wereld Draait Door that his younger sibling is ‘doing well’ in a house which has been designed to cater for his specific needs.

Abderrahim, who communicates with Abdelhak through eyebrow signals and smiles, says that the former midfielder has even started watching football again.

‘He has not been home very long, we take care of him there now,’ Abderrahim said.

‘I must say that since he is at home it is going much better than before in the hospital. He is aware of where he is, he is back in a familiar environment with his family.

‘He’s no longer in a coma. He’s just awake. He sleeps, he sneezes, he eats, he burps, but it’s not like he gets out of bed. He’s very bedridden and still very dependent on us. On his good days there is a form of communication, for example, confirmation with his eyebrows or a smile. But you notice that he can’t last that very long.

‘We talk to him like he’s not sick. We take him into our conversations and we watch football with him in the living room, for example. Then he watches. You notice that he likes that very much.

‘He often shows emotions. Sometimes he is emotional, but often there is also a smile. That does us good. That makes you really appreciate a smile.’

His father Mohammed added: ‘We have to take care of him at our very best.

‘We try to do a lot ourselves.’

當年暈倒片段

有冇可能可以恢復到可以正常活動？

好難, 暈左咁耐
肌肉都萎縮晒

終於醒番
本身一個好有天份嘅球員

nouri醒返可唔可以好似正常人咁都難講

篇文話佢2018已經醒 不過依家唔使瞓醫院可以去間特別設計佢需求嘅屋到住

點解可以昏迷咁耐

He sleeps, he sneezes, he eats, he burps, but it’s not like he gets out of bed. He’s very bedridden and still very dependent on us.

好似window sleep mode咁

生不如死 mode

係唔係變左植物人

依家醒左咪唔係植物人

醒左就發現個世界有武漢肺炎

好想知佢過成點

暈咗三年啱啱醒返，想問利物浦拎英超冠軍未

好可惜 如果唔係咁 佢應該踢緊大球會

如果冇事既
分分鐘同班兄弟上年踢埋歐聯

During a special edition of Dutch TV show De Wereld Draait Door, Abdelhak's brother Abderrahim Nouri revealed that the former Ajax prospect is now able to sit up, watch football with the rest of his family and convey emotion, having been set up in a new home specially designed to cater for his needs.

"He has not been home very long, we take care of him there now," Abderrahim said. "I must say that since he is at home it is going much better than before in the hospital.

"He is aware of where he is, he is back in a familiar environment with his family. He’s no longer in a coma. He’s just awake.

"He sleeps, he sneezes, he eats, he burps, but it’s not like he gets out of bed. He’s very bedridden and still very dependent on us.

"On his good days, there is a form of communication, for example, confirmation with his eyebrows or a smile. But you notice that he can’t last that very long.

"We talk to him like he’s not sick. We take him into our conversations and we watch football with him in the living room, for example.

"Then he watches. You notice that he likes that very much. He often shows emotions. Sometimes he is emotional, but often there is also a smile.

"That does us good. That makes you really appreciate a smile."

His father Mohammed added: "We have to take care of him at our very best. We try to do a lot ourselves."

After Nouri's diagnosis, Ajax were forced to admit that their on-field treatment of the player was inadequate and club doctor Don de Winter was relieved of his duties.

It was reported that Winter deviated from UEFA's guidelines and began resuscitation attempts too late, with Ajax chief executive Edwin van der Sar explaining that a defibrillator should "have been used sooner".

"Had this happened, it's possible that Abdelhak would have come out in a better condition," Van de Sar said in a statement. "This isn't certain, but it's a possibility.

"We recognise our responsibility and liability for the consequences of this."

當時班隊友全部已經都變晒千萬身價球星

It was reported that Winter deviated from UEFA's guidelines and began resuscitation attempts too late, with Ajax chief executive Edwin van der Sar explaining that a defibrillator should "have been used sooner".

佢依家可以比到少少反應已經好好

舒麥加依家係咪都係咁

完全照顧唔到自己
要用胃喉 尿片
同植物人無乜分別